%  -*- coding: utf-8 -*- 
\section{Amendment 243\label{am243}}

\begin{description}
\item[submitted by:]\ Manuel Medina Ortega
\item[provision:]\ rec 18 a nov
\item[language:]\ language
\item[topic:]\ Interoperate\footnote{\url{http://swpat.ffii.org/papers/europarl0309/amends05/juri0504/interop.en.html}}
\end{description}

\amend{Amendment}{Justification}{}{\input{243-nov.en}}{Esta enmienda supone que es el due\~{n}o de la patente quien tiene que probar que la excepci\'{o}n para el pleno disfrute de los derechos de su patente.  El riesgo de que cualquier persona pueda simplemente ignorar una patente reclamando que es de aplicaci\'{o}n esta excepci\'{o}n queda mitigado por la capacidad del due\~{n}o de la patente de iniciar una acci\'{o}n convencional por infracci\'{o}n si cree que las estrictas condiciones de esta excepci\'{o}n no son aplicables.  El tribunal competente podr\'{\i}a considerar entonces la aplicaci\'{o}n de la excepci\'{o}n a las circunstancias del caso, de acuerdo con las previsiones del ADPIC, incluso si la excepci\'{o}n entra en conflicto, de forma no razonable, con la explotaci\'{o}n normal de la invenci\'{o}n.}
